梁朝偉離開王家衛 結束28年賓主情

一向不多言的梁朝偉，今天罕有透過太太劉嘉玲向傳媒發放消息，跟合作了廿八年的澤東電影公司結束賓主關係，正式離開王家衛。
劉嘉玲代夫宣布：「各位記者朋友大家好，我係梁朝偉，我同澤東電影嘅經理人合約已經圓滿結束喇，以後大家有任何工作上嘅需要，可以暫時聯絡我太太劉嘉玲，唔該晒大家。」

問嘉玲以後是不是全身做偉仔的經理人，她說：「偉仔暫時未找到適合嘅經理人期間，我只不過暫時幫吓手，做吓聯絡啫！」忽然間要離開相熟的公司，問嘉玲，偉仔為何有此決定？她說：「我要尊重當事人，有什麼事，你要找他問他。」

正所謂「冰封三尺，非一日之寒」，梁朝偉是一個怕生的人，現在要這樣做，相信是深思熟慮後才作出的決定。其實梁朝偉由九一年的《阿飛正傳》開始，已跟王家衛合作無間，是王大導的御用男主角，而偉仔在他的鏡頭下的演出，亦多次獲最佳男主角獎項，如九四年的《重慶森林》獲香港金像獎男主角及金馬獎最佳男主角，《春光乍洩》跟張國榮合作，亦憑此片奪香港金像獎影帝，二千年主演的《花樣年華》亦在五十三屆康城電影節獲最佳男演員獎。